# Content-dj

### Запускать автотесты
 docker-compose up autotests

### Запускать проект
docker-compose up runserver

Все миграции вместе с фикстурами применяются при запуске

### Примеры вызовов API
[http://0.0.0.0:8000/](http://0.0.0.0:8000/)

[http://0.0.0.0:8000/pages/](http://0.0.0.0:8000/pages/)

[http://0.0.0.0:8000/pages/page-1/](http://0.0.0.0:8000/pages/page-1/)

Доступ в админку [http://0.0.0.0:8000/admin/](http://0.0.0.0:8000/admin/) admin/T4vJD9z4dg

## Пояснения
1. Для реализации абстрактной модели контента не стал использовать Generic 
relations, а решил попробовать [django-polymorphic](https://django-polymorphic.readthedocs.io/en/latest/index.html). 
Подкупило то, что есть готовое решение для админки и поддержка DRF. Совсем 
чуть-чуть пришлось подпилить и вполне заработало.
2. Для увеличения счетчика просмотров использовал очередь сообщений kombu. При 
каждом просмотре шлется сообщение. Периодически они забираются из очереди, 
сколько было сообщений - на столько увеличивается счетчик. 
Сильно хотелось сделать по старому [туториалу](http://docs.celeryproject.org/en/v2.3.3/tutorials/clickcounter.html).
Думаю, для тестового задания такие эксперименты позволительны. То же 
самое можно было реализовать через Redis - там есть атомарный инкремент и 
getset, который позволяет атомарно получить значение и сбросить в 0. С Redis 
раньше как-то делал, с сообщениями kombu - первый раз. С Redis все же элегантнее 
будет.
У счетчика есть недостаток. В течении минуты счетчик не изменятеся для посетителя. 
При необходимости можно избавиться от этого недостатка - суммировать значение 
из БД и количество из очереди. 
3. С Docker работал первый раз - понравилось. docker-compose еще больше понравился.

 